Nginx (Engine X) - это популярный веб-сервер и обратный прокси-сервер, который может использоваться для решения следующих задач:

1. Сервер статических файлов: Nginx может использоваться для обслуживания статических файлов (например, HTML, CSS, JavaScript, изображения), обеспечивая быструю и эффективную доставку контента клиентам.

2. Прокси-сервер: Nginx может использоваться как прокси-сервер для перенаправления запросов с клиента на другие серверы. Это позволяет балансировать нагрузку между несколькими серверами или кластерами приложений, а также выполнять функции кэширования и защиты от DDoS-атак.

3. Веб-сервер приложений: Nginx может использоваться для обслуживания динамических веб-приложений, таких как приложения на основе PHP, Python, Ruby и других языков программирования. Он может работать с популярными приложениями и фреймворками, такими как WordPress, Django, Flask и Ruby on Rails.

4. SSL/TLS терминация: Nginx может использоваться для обеспечения безопасного соединения с клиентами, выполняя функции SSL/TLS терминации и шифрования данных.

5. Видео-стриминг и медиа-сервер: Nginx может использоваться для обслуживания видео-стримов и других медиа-файлов, предоставляя функции кэширования, гибкую настройку и высокую производительность.

6. Раздача статических файлов CDN: Nginx может быть использован для создания собственной системы доставки контента (CDN), обеспечивая быструю доставку статических файлов клиентам со всего мира.

7. Развертывание микросервисов: Nginx может использоваться в качестве API-шлюза или ингресс-контроллера для маршрутизации запросов к различным микросервисам в распределенной архитектуре.